\documentclass[12pt,a4paper]{article}
%polski język
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[polish]{babel}

\let\lll\undefined
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
%grafika
\usepackage{graphicx}
%linki
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks,
    linkcolor={black!50!black},
    citecolor={blue!50!black},
    urlcolor={blue!80!black}
}
%listy
\usepackage{enumitem}
%kolory
\usepackage[usenames, dvipsnames]{color}
%tabele
\usepackage{array}
%tabela dobrej szerokości
\usepackage{tabularx}
%obrót obrazka
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{lscape}
\usepackage{rotating}
\usepackage{epstopdf}
%domyślny podpis rysunków i tabel
\addto\captionspolish{\renewcommand{\figurename}{Ryc.}}
\addto\captionspolish{\renewcommand{\tablename}{Tab.}}
%tekst bez interpretowania poleceń latex
\usepackage{alltt}
%caption - kustomizacja podpisów obrazków
\usepackage{caption}

%\usepackage{changepage}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{float}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{multirow}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage[colorinlistoftodos]{todonotes}
\setlength\extrarowheight{2pt}
\begin{document}
	\begin{titlepage}
		\title{\vspace{6 cm}\textbf{Język oraz pakiet oprogramowania dla wizualizacji struktur danych}\\
			\vspace{1 cm} \emph{Dokumentacja techniczna na przedmiot projekt zespołowy}}
		
		\author{Anna Kosiorek \\ Patrycja Kukla}
		\maketitle
	\end{titlepage}
	%metryka
	\begin{table}[H]
		\begin{adjustbox}{width=1\textwidth}
			\centering
			\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
				\hline
	                  \multicolumn{6}{|l|}{
	                      \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                          Metryka dokumentu
	                      \end{tabular}
	                  }   
				\\ \hline
	                  \multicolumn{1}{|l}{
	                      \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                          Projekt: 
	                      \end{tabular}} & 
	                  \multicolumn{2}{|l}{
	                      \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                          Język oraz pakiet oprogramowania \\dla wizualizacji struktur danych  				
	                      \end{tabular}} &
	                  \multicolumn{1}{|l}{
	                      \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                          Firma:
	                      \end{tabular}} &
	                  \multicolumn{2}{|l|}{
	                      \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                          Politechnika Warszawska              
	                      \end{tabular}}                                    
				\\ \hline
	                  \multicolumn{1}{|l}{
	                          Nazwa:
	                  } &
	                  \multicolumn{5}{|l|}{
	                      \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                          Dokumentacja techniczna
	                      \end{tabular}}                                
				\\ \hline
	                  \multicolumn{1}{|l}{
	                          Temat:
	                  } &
	                  \multicolumn{5}{|l|}{
	                      \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                          -
	                      \end{tabular}}
				\\ \hline
	                  \multicolumn{1}{|l}{
	                          Autor:
	                  } & 
	                  \multicolumn{5}{|l|}{
	                      \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                          Anna Kosiorek, Patrycja Kukla 
	                      \end{tabular}}
				\\ \hline
	                  \multicolumn{1}{|l}{
	                          Plik:
	                  } & 
	                  \multicolumn{5}{|l|}{
	                      \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                          - 
	                  	  \end{tabular}}
	            \\ \hline
	                  \multicolumn{1}{|l}{
	                          Numer wersji:
	                  } &
	                  \multicolumn{1}{|l}{
	                          $1.3$
	                  } & 
	                  \multicolumn{1}{|l}{
	                          Status:
	                  } & 
	                  \multicolumn{1}{|l}{
	                          końcowy
	                  } & 
	                  \multicolumn{1}{|l}{
	                          Data sporządzenia:
	                  } &
	                  \multicolumn{1}{|l|}{
	                  14.11.2016
	                  }
	            \\ \hline
				      \multicolumn{1}{|l}{
	            		      Streszczenie:
	                  } &
	                  \multicolumn{5}{|l|}{
	                      \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                      	  Celem dokumentu jest przedstawienie projektu technicznego aplikacji
	                      \end{tabular}}       
	            \\ \hline
					  \multicolumn{1}{|l}{
	                  		  Zatwierdził:
	                  } & 
	                  \multicolumn{3}{|l}{
	                      \begin{tabular}[c]{@{}l@{}} 
	                      
	                      \end{tabular}
	                  } &
	                  \multicolumn{1}{|l}{
	                      \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                      	  Data ostatniej modyfikacji:
	                      \end{tabular}
	                  } &
	                  \multicolumn{1}{|l|}{
	                  	  \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                          17.11.2016
	                      \end{tabular}}
	            \\ \hline
			\end{tabular}
		\end{adjustbox}
	\end{table}
	
	\begin{table}[H]
		\begin{adjustbox}{width=1\textwidth}
			\centering
			\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
				\hline
					\multicolumn{4}{|l|}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}} 
	                    	Historia zmian dokumentu 
	                    \end{tabular}}   
				\\ \hline
					\multicolumn{1}{|l}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}} 
	                    	Wersja 
	                    \end{tabular}
	                } & 
	                \multicolumn{1}{|l}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}} 
	                    	Data 
						\end{tabular}
	                } &
	                \multicolumn{1}{|l}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}} 
	                    	Kto 
	                    \end{tabular}
	                } &
	                \multicolumn{1}{|l|}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}} 
	                    	Opis 
	                    \end{tabular}}                                        
				\\ \hline
					\multicolumn{1}{|l}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                    	$1.0$ 
	                    \end{tabular}
	                } & 
	                \multicolumn{1}{|l}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                    	14.11.2016 
	                    \end{tabular}
	                } &
	                \multicolumn{1}{|l}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                    	Patrycja Kukla
	                    \end{tabular}
	                } &
	                \multicolumn{1}{|l|}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                    	Wstępny projekt klas i wybór modelu wytwórczego, architektura projektu			
	                    \end{tabular}}                                        
				                                      
				\\ \hline
				\multicolumn{1}{|l}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                    	$1.1$ 
	                    \end{tabular}
	                } & 
	                \multicolumn{1}{|l}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                    	15.11.2016 
	                    \end{tabular}
	                } &
	                \multicolumn{1}{|l}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                    	Anna Kosiorek
	                    \end{tabular}
	                } &
	                \multicolumn{1}{|l|}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                    	Wstępny opis serwera i widoków interfejsu 			
	                    \end{tabular}}                                        			                                      
				\\ \hline
								\multicolumn{1}{|l}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                    	$1.2$ 
	                    \end{tabular}
	                } & 
	                \multicolumn{1}{|l}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                    	16.11.2016 
	                    \end{tabular}
	                } &
	                \multicolumn{1}{|l}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                    	Patrycja Kukla
	                    \end{tabular}
	                } &
	                \multicolumn{1}{|l|}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                    	Opis języka i parsera, dodanie diagramu klas 			
	                    \end{tabular}}                                        			                                      
				\\ \hline
								\multicolumn{1}{|l}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                    	$1.3$ 
	                    \end{tabular}
	                } & 
	                \multicolumn{1}{|l}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                    	17.11.2016 
	                    \end{tabular}
	                } &
	                \multicolumn{1}{|l}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                    	Anna Kosiorek
	                    \end{tabular}
	                } &
	                \multicolumn{1}{|l|}{
	                	\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}
	                    	Dodanie widoków interfejsu, diagram aktywności, opis serwera, schemat komunikacji			
	                    \end{tabular}}                                        			                                      
				\\ \hline
			\end{tabular}
		\end{adjustbox}
	\end{table}

\newpage
	
	
	\tableofcontents
	\section{Wstęp}
		Celem naszego projektu jest stworzenie języka oraz interaktywnego programu do wizualizacji struktur danych, takich jak drzewa, tablice, tablice haszujące, wektory, grafy itp. Pakiet oprogramowania będzie wzorowany na dostępnym generatorze UML, zwanym yUML (\url{http://yuml.me}).\\\\
	Aplikacja będzie dostępna poprzez stronę internetową, gdzie użytkownik w przeznaczonym do tego miejscu wprowadzi opis struktury do wygenerowania. Opis struktury będzie należało wprowadzić w specjalnym, stworzonym w tym celu języku. Oznacza to, że każda struktura będzie odpowiednio zdefiniowana. Projekt przewiduje możliwość zagnieżdżania struktur oraz wstawiania własnych obrazów. Jako rezultat działania zostanie wygenerowany obraz zgodny z wprowadzonym opisem.\\\\
	Pakiet oprogramowania będzie wykorzystywany głównie w celach naukowych jako ułatwienie generowania pomocniczych rysunków struktur danych. Będzie alternatywą dla zwykle używanych w tym celu programów graficznych, takich jak np. Paint, CorelDraw czy Visio. Jego prosta obsługa zdecydowanie przyspieszy i ułatwi przygotowanie materiałów dydaktycznych.\\\\ Niniejszy dokument zawiera projekt techniczny pakietu.
		\subsection{Słownik pojęć}
			\begin{itemize}
			\item Element -- pojedyncza część obiektu (np. komórka tablicy, wierzchołek grafu).
			\item Element zewnętrzny -- element zawierający wewnątrz siebie obiekt.
			\item Język -- język opisujący struktury do wygenerowania.
			\item Obiekt podstawowy -- inaczej korzeń.
			\item Obiekt wewnętrzny -- obiekt znajdujący się wewnątrz innego obiektu.
			\item Obiekt zewnętrzny -- obiekt zawierający inny obiekt.
			\item Okienko tekstowe -- część interfejsu, gdzie użytkownik może wpisać tekst zgodny ze stworzonym językiem.
			\item Pakiet oprogramowania -- strona internetowa oraz aplikacja serwerowa generująca wizualizację na podstawie podanego opisu.
			\item Wektor -- strzałka o początku w jednym obiekcie (elemencie) i wskazująca na inny, znajdujący się w tym samym elemencie zewnętrznym.
			\item yUML -- kreator online prostych diagramów UML.
			\end{itemize}
	\section{Metodyka}
		\subsection{Model wytwórczy}
		Zdecydowałyśmy się realizować projekt zgodnie z kaskadowym modelem tworzenia oprogramowania. Wybrałyśmy go, ponieważ:
		\begin{enumerate}
			\item Pozwala w łatwy sposób zarządzać projektem.
			\item Wymagania są ustalone na początku i nie zmieniają się w czasie (gdy nie ma takiej potrzeby).
			\item Pakiet oprogramowania jest tworzony stopniowo.
			\item Jest zalecany do pracy inżynierskiej.
			\item Bardzo dobrze łączy się z terminarzem projektu ``Projekt zespołowy''.
		\end{enumerate}
		\subsection{Środowisko programistyczne}
		Biorąc pod uwagę przeznaczenie projektu i umiejętności programistów, zostanie użyte .NET Framework 4.6, Microsoft Visual Studio 2015 jako środowisko programistyczne oraz C\# 6.0 jako język programowania.
	\section{Architektura}
		\subsection{Wzorce projektowe i biblioteki}
		 Wzorcem architektonicznym, służącym do organizowania struktury aplikacji posiadających graficzne interfejsy użytkownika, będzie ASP.NET MVC. Wybrany wzorzec ma wiele zalet. Między innymi jego idea podpięcia modelu do widoku jest bardzo intuicyjna. Ponadto, pozwala na większą kontrolę nad kodem HTML i integracją z framworkami JavaScriptowymi. IIS Express jest domyślnie ustawianym web serwerem dla aplikacji webowych ASP.NET, w szczególności ASP.NET MVC.\\
		W projekcie planowane będą użyte następujące biblioteki:
		\begin{itemize}
			\item iTextSharp
			\item Graph\#
			\item Json.NET Newtonsoft
		\end{itemize}

		\subsection{Struktura aplikacji}
			Pakiet oprogramowania będzie się składał z trzech głównych części:
			\begin{itemize}
				\item modułu parsera wraz z modułem wizualizacji
				\item serwera
				\item modułu graficznego interfejsu użytkownika, tutaj strony internetowej
			\end{itemize}
			Oprócz tych części będzie również moduł testów, sprawdzających poprawność modułu parsera z modułem wizualizacji.
		\subsection{Moduł parsera i moduł wizualizacji}
		Diagram klas tych modułów przedstawia Ryc. 1
			\begin{sidewaysfigure}
					\caption{Diagram klas}
					\centering
					\includegraphics{diagram_klas.pdf}	
				\end{sidewaysfigure}
			\subsubsection{Struktura Options}
				\begin{itemize}
					\item FontColor -- kolor użytej czcionki
					\item FontFamily -- krój użytej czcionki
					\item FontSize -- rozmiar użytej czcionki
					\item LineColor -- kolor linii w generowanej wizualizacji
					\item MaxSize -- maksymalny dostępny rozmiar
				\end{itemize}
			\subsubsection{ParserObject}
				\begin{itemize}
					\item Elements -- lista obiektów (bądź elementów) dla których dana instancja jest elementem (obiektem) zewnętrznym.
					\item IsElement -- jeśli prawda, to jest to element, w przeciwnym wypadku obiekt. Dla elementu list \emph{Elements} nie może być pusta.
					\item MinSize -- jest to minimalny rozmiar wizualizacji obiektu danej klasy (wraz z ewentualnymi wewnętrznymi obiektami), aby obraz był czytelny.
					\item Options -- jest to struktura zawierająca ustawienia wyglądu wizualizacji wybrane przez użytkownika.
					\item Visualize -- jest to metoda służąca do wizualizacji obiektu klasy. Jako wynik zwracane są obiekty i elementy obrazu wraz ze swoim względnym rozmieszczeniem (ale tylko dla danego obiektu klasy). Jest to realizowane za pomocą klasy \emph{System.Windows.Controls.Canvas}. 
				\end{itemize}
				Jest to abstrakcyjna klasa bazowa dla wszystkich obiektów wygenerowanej struktury (tablicy, grafu itp.) oraz jej elementów (komórka tablicy, wierzchołek grafu).
			\subsubsection{Parser}
				\begin{itemize}
					\item GetVisualization -- jest to metoda zwracająca wizualizację struktury opisanej w parametrze \emph{text}. Jako wynik zwracane są obiekty i elementy obrazu wraz ze swoim względnym rozmieszczeniem (ale tylko dla danego obiektu klasy). Jest to realizowane za pomocą klasy \emph{System.Windows.Controls.Canvas}. 
					\item ParseText -- metoda parsująca \emph{text} podany jako argument na obiekt klasy \emph{ParserObject}.
				\end{itemize}
		\subsection{Schemat komunikacji między modułami}
		Komunikację i przepływ danych między modułami wizualizuje rycina Ryc. 2.
		Na stronie internetowej aplikacji użytkownik, po wpisaniu opisu struktury bądź wgraniu pliku z owym opisem, może wygenerować obraz opisanej struktury. Przy czym w każdym momencie może zmienić opis oraz ustalić styl wizualizacji. Po zatwierdzeniu generacji obrazu, dane zostają przesyłane do Modułu Parsera i Wizualizacji, gdzie Parser sprawdza poprawność opisu. W momencie gdy zawiera on błędy, przesyła informacje  do użytkownika i zostaje ukazany opis z błędami. W przeciwym wypadku sparsowany opis przesyłany jest do Moduły Wizualizacji, gdzie tworzony jest jego obraz. Po jego wygenerowaniu przesyłany jest on z powrotem na stronę oraz jest zapisywany lokalnie z unikalnym numerem id. Użytkownik otrzymując obraz struktury na stronie, może go ściągnąć, wybierając przy tym format zapisu.		
		\begin{figure}[p]
					\caption{Diagram aktywności}
					\begin{adjustbox}{width=1\textwidth}
					\includegraphics{activity_diagram.png}	
					\end{adjustbox}
				\end{figure}		
		\section{Serwer}
		\subsection{Zapis danych}
		Wygenerowane struktury będą zapisywane na serwerze. W ten sposób użytkownik będzie mógł w dowolnej chwili odtworzyć stan struktury zapamiętując jedynie id strktury. Model struktury serializowany zostanie do obiektu typu JSON, którego schemat będzie wyglądał następująco:
		\begin{verbatim}
 { 
 	 "structure": 
 	 {
 	   "id": 4572,
 	   "description": "[Ala > [ma|kota] | ale | nie ma | {pies}]]"
 	 }
 }
			\end{verbatim}
		Użytkownik, chcąc odtworzyć stan owej struktury, powinien w urlu strony dopisać fragment: \emph{/structure/\{id\}}, w zawartym przykładzie będzie to: \emph{/structure/4572}. Po przeładowaniu strony w polu do opisu struktury ukaże się tekst z pola \emph{description}, z którego automatycznie zostanie wygenerowany i zwizualizowany obraz struktury.\\
		Wybór elementów typu: styl wizualizacji, format zapisu obrazu zostaną zapamiętane po stronie klienta przy pomocy ciasteczek.
		\subsection{Zapytania Http}
		Możliwe będą następujące zapytania:
		\begin{enumerate}
			\item GET /structure/\{id\} \\
			id -- identyfikator elementu struktury \\
			Zwraca obraz struktury o podanym id. Struktura ta była już raz wygenerowana i zapamiętana.
			\item POST /structure/GetElement\\
			Tworzony w momencie generowania obrazu struktury. W razie braku błędów, zwróci wygenerowany obraz.
		\end{enumerate}
	\section{Interfejs użytkownika}
		Interfejs użytkownika będzie składał się z dwóch widoków: głównego i pobocznego.
		\subsection{Widok główny}
		Główny widok będzie odpowiedzialny za część interakcji z użytkownikiem. Będą możliwe 					następujące funkcjonalności:
	 	\begin{enumerate}
	 		\item Wpisanie bądź wgranie pliku z opisem struktury do sparsowania.
	 		\item Generowanie wizualizacji struktury.
	 		\item Zmiana wyglądu i cech charakterystycznych wygenerowanego obrazu.
	 		\item Możliwość ściągnięcia i zapisu obrazu jako plik.
		\end{enumerate}	
		Przed wygenerowaniem obrazu widok główny zawiera jedynie elementy potrzebne do wygenerowania obrazu. Fragment widoku opisu struktury do wizualizacji będzie zawierał następujące elementy:
		\begin{enumerate}
			\item Okienko tekstowe do wpisania tekstu do sparsowania.
			\item Przycisk do wgrania pliku tekstowego.
			\item Przycisk do zatwierdzenia tekstu i wysłania na serwer żądania wygenerowania obrazu.
			\item Wybór sugerowanego kroju, rozmiaru i koloru czcionki.
			\item Wybór sugerowanego koloru i rozmiaru obiektów.
			\item Przycisk do wgrania obrazków
		\end{enumerate}	
		Ryc. 3 wizualizuje orientacyjny widok.
		\begin{figure}[H]
			\caption{Fragment głównego widoku opisu struktury wizualizowanej}
			\begin{adjustbox}{width=1\textwidth}
				\centering
				\includegraphics{generate_view.png}	
			\end{adjustbox}
		\end{figure}
				\begin{figure}[H]
			\caption{Fragment głównego widoku obrazu struktury wizualizowanej}
			\begin{adjustbox}{width=1\textwidth}
				\centering
				\includegraphics{display_view2.png}	
			\end{adjustbox}
		\end{figure}
		W chwili gdy użytkownik wygeneruje pierwszy obraz, ukazany zostanie drugi fragment widoku, tak zwany fragment widoku obrazu struktury do wizualizacji (Ryc. 4) będzie zawierał:
		\begin{enumerate}
			\item Pole z podglądem obrazu
			\item Przycisk do pobrania wygenerowanego pliku.
			\item Combobox z wyborem formatu zapisu
			\item Pole z linkiem do wygenerowanego pliku.
		\end{enumerate}

		Wykonanie funkcjonalności typu wgranie obrazków zostanie wykonane przy pomocy tzw. overlay. Użytkownik będzie mógł w sposób szybki i intuicyjny wgrać obrazki, które będzie mógł załączyć w strukturze. Każdemu wgranemu obrazkowi będzie nadana unikalna nazwa, którą może zmienić użytkownik. Ta nazwa będzie użyta jako wyznacznik wgranego obrazka w opisie struktury. Ryc. 5 wizualizuje wygląd omawianej funkcjonalności.
		\begin{figure}[H]
			\caption{Fragment głównego widoku z funkcjonalnością wgrywania obrazków}
			\begin{adjustbox}{width=1\textwidth}
				\centering
				\includegraphics{overlay.png}	
			\end{adjustbox}
		\end{figure}
		Zachowując w jednym widoku wszystkie funkcjonalności potrzebne do wygenerwania obrazu struktury, można nazwać jako user friendly. Oddzielne, wyskakujące okienko może być dla użytkownika czynnikiem irytującym i niewygodnym, w momencie gdy chce on w sposób sprawny poprawić opis struktury.
		\subsubsection{Widok poboczny}
		Drugi widok będzie służył jako pomoc dla użytkownika ze zaznajomieniem się z językiem parsera. Widok będzie zawierał definicję i strukturę języka oraz przykłady jego użycia. Taka funkcjonalność powinna ograniczyć liczbę spowodowanych błędów w definiowaniu opisu struktury przez użytkownika. \\
		Najpierw użytkownik będzie mógł się zaznajomić z opisem języka parsera, to znaczy opisane zostaną znaki specjalne i sposób ich użycia. Następnie zwizualizowane zostaną przykłady opisów struktury. Każdy przykład użycia będzie zawierał opis struktury oraz wygenerowany obraz z danego opisu.
		\\\\
		Przewidziane są również widoki, typu widok tytułowy, zwierający ogólne informacje o produkcie i jego idee.
	\section{Parser i język parsera}
		\subsection{Definicja języka}
		Znaki specjalne:
			\begin{itemize}
				\item \textbf{[]} -- tablica
				\item \textbf{|} -- znak rozdzielający kolejne elementy tablicy
				\item \textbf{>} -- strzałka (przy tablicy haszującej)
				\item \textbf{()} -- określają przy tablicy haszującej na co wskazuje strzałka (domyślnie od znaku  „>” do separatora elementów tablicy lub jej końca)
				\item \textbf{\{\emph{name}\}} -- obrazek do wstawienia o danej nazwie (nadawanej przez użytkownika lub automatycznie)
				\item \textbf{graph \{\} } -- definicja grafu
				\item \textbf{tree \{\} } -- definicja drzewa
				\item Definicja krawędzi:
					\\ \textbf{v1-v2:\emph{label}} -- krawędź nieskierowana, \emph{label} (opcjonalnie) – etykieta krawędzi
					\\ \textbf{v1>v2:\emph{label}} -- krawędź skierowana, \emph{label} (opcjonalnie) – etykieta krawędzi
				\item \textbf{=} -- separator definicji krawędzi i wierzchołków
				\item Definicja wierzchołków:
					\\ \textbf{v1:\emph{obiekty}} -- zawartość wierzchołka (jeden bądź więcej obiektów)
				\item \textbf{\$\$\emph{nr:label}\$} -- początek wektora, może znaleźć się tylko bezpośrednio przed obiektem lub elementem, \emph{nr} – numer identyfikujący wektor (nadany przez użytkownika), \emph{label} (opcjonalnie) – etykieta strzałki
				\item \textbf{\$\emph{nr}\$\$} -- koniec wektora, może znaleźć się tylko bezpośrednio przed obiektem lub elementem, \emph{nr} – numer identyfikujący wektor (nadany przez użytkownika)
				\item \textbf{\textbackslash} -- znak niwelujący specjalne znaczenie pozostałych znaków
				\item \textbf{spacja (biały znak)} -- separator
				\item \textbf{"}\textbf{"} -- w jego wnętrzu znaki tracą specjalne znaczenie (z wyjątkiem "\textbackslash")
			\end{itemize}
			W celu zoptymalizowania języka do najbardziej intuicyjnego, planujemy przeprowadzić testy na grupie testerów. Testerzy otrzymają instrukcje z definicją opisanego języka oraz kilka jego wariacji. Po kilku próbach generowania obrazu na zaprezentowanych językach, tester będzie mógł wybrać według niego najbardziej prosty w obsłudze język oraz podzielić się wysnutymi wnioskami. Dlatego opisany Język Parsera może ulec drobnym zmianom w związku z uwagami zgłoszonymi przez testerów.
		\subsection{Przykłady zastosowania języka}
			\begin{figure}[H]
					\centering
					\includegraphics{example1.png}	
					\caption{[1 | 34 \textbackslash| 3 | -23]}
				\end{figure}
				\begin{figure}[H]
					\centering
					\includegraphics{example2.png}
					\captionsetup{justification=centering,singlelinecheck=off}	
					\caption{ [Ala > [ma | kota] | ale | nie ma | \{pies\}]\\ lub [Ala > ([ma | kota]) | ale | nie ma | \{pies\}], \\gdzie \{pies\} został przedstawiony na Ryc. 9
					}
				\end{figure}
				\begin{figure}[H]
					\centering
					\includegraphics{example3.png}
					\caption{[(Ala) > [ma | kota] | ale | nie ma | \{pies\}]}	
				\end{figure}
				\begin{figure}[H]
					\centering
					\includegraphics[width=4 cm]{pies.jpg}	
					\caption{pies}
				\end{figure}
				\begin{figure}[H]
					\centering
					\includegraphics[width=10 cm]{example4.pdf}
  					\captionsetup{justification=raggedright,singlelinecheck=off}
					\caption{\\
graph\\
\{\\
	1>2\\
	1-3\\
=\\
	1: A\\
	2: B\\
	3: [\$\$1\$ C | \$1\$\$ D]\\
\}\\
					}	
				\end{figure}
\end{document}


